

 Tak som si zase spomenul na staré zlaté časy budovania komunizmu. Spomenul som si, ako veľmi záležalo vtedajším súdruhom papalášom na tom, aby pracujúci ľud oslávil sviatok práce 1. máj v dôstojnom prostredí. Zanedbané námestia miest vtedy náhle ožili, fasády domov získali nový náter. To že sa ich navlhnuté múry rozpadali, to že strechy zatekali, to že nádvoria boli plné odpadkov, to už nikomu nevadilo. Čo oči nevidia, to srdce nebolí.  
 Tak som si zase spomenul na staré zlaté časy obrany socialistickej vlasti. Spomenul som si, ako vždy padali do mdlôb súdruhovia lampasáci, keď sa dozvedeli, že príde na kontrolu ich vojenskej posádky delegácia "zhora". Špina na buzerplaci sa pretrela hrubou vrstvou bielej farby, vyschnutá tráva sa zafarbila na zeleno, najväčší "prúserári" dostali dovolenku, prípadne ich upratali na ošetrovňu, nefunkčné "vétriesky" sa blýskali ako keby práve vyšli z fabriky a lampasáci tŕpli, aby náhodou súdruhovia generáli nechceli od vojakov naštartovať práve tú "vétriesku", ktorej chýbal motor. 
 Toto všetko mi včera blyslo hlavou, keď som sa dozvedel postupne od všetkých našich televízií tú dôležitú správu. Letisko Sliač bolo po ročnej rekonštrukcii opäť otvorené. Dokonca za účasti najvyšších predstaviteľov nášho štátu. Naozaj veľká vec. Prvé lietadlá síce budú môcť na letisku pristáť až na jeseň a civilné dokonca až na budúci rok, ale to nevadí. Otvorený bol síce nedorobok, ale čo sa dá robiť, keď voľby sú už o pár týždňov? A každá pozitívna správa je pri súčasných vládnych prúseroch dobrá. Aj keď ide o Potemkinovu dedinu.         

